# DataChallenge IA PAU 2019

Prédiction des scores de la coupe du monde de rugby Japon-2019.

Cet évènement de deux jours nous a permis de mettre en place un modèle de prédiction robuste pour les différents matchs de la coupe du monde de Rugby 2019 qui se tenait au Japon. L'objectif était de baser sur les résultats de certains matchs précédents de rugby et également des matchs en cours pour tenter de prédire les finalistes de l'évènement et le score de cette finale. Nous avons terminé toutes les prédictions pendant le déroulement des quart de finale de cette coupe du monde. Il s'est avéré que les scores prédits par le modèle étaient très similaires aux scores réels obtenus plus tard dans la compétition. Les informations sur ce DataChallenge sont à retrouver le lien : https://helioparc.fr/fr/agenda/iapau-le-festival-de-machine-learning-et-intelligence-artificielle-2019-09-20-000000


Les tâches réalisés sont :

- Prédiction des scores de la coupe du monde de rugby Japon-2019.
- Création d'un package python rcw19
- 2e prix décerné
- Lien projet : https://gitlab.com/abubakrtraore/datachallenge-ia-pau-2019